改變明天的，已為今天所改變

改變明天的，已為今天所改變

梁天琦暴動罪成，判入獄六年，眾皆譁然。但是保皇黨梁美芬李慧琼等人說符合社會大眾期望，讓人搞不清社會有什麼人譁然的又是什麼人。判決一出，又驚又擔心，不但為香港前景擔心，也好驚見人，萬一碰着梁美芬等人口中的社會大眾，對判決結果各執一詞，發生爭執，我就犯了法官所言：「將看法強加於社會，形同騎劫」了。

六年重不重，我等法盲一般只能想起六七暴動案例，死了五十多人，名副其實「外國」勢力策動下的領頭卒，拿了大紫荊勳章，當時有些年輕人認罪之後就可以即時重新做人；只會想到現在有醉駕車死人的判四年，仲盲過被綁上眼睛的女神像。

我千萬個不願意懷疑判決有政治考量，政治問題本來就不該由法庭解決，（雖然屢次釋法，說不解決也處決掉好多公民的參選權利，一件污兩件穢，多兩三四宗就成為範例。）如法官所指，被告沒有做出嚴重暴力行為，但犯案人參與即顯示他認同，法庭要堅決打擊。法盲有疑問：警察會打擊暴力行為，司法機關也通過量刑重判，要「堅決打擊」，如果我用「殺一儆百」「殺雞給猴看」形容這種打擊手法，又有否藐視法官法庭？

法官又指出，現今社會有很多真誠懇切的人卻固執己見，圖將自己看法強加於社會，形同騎劫。一旦僭越法律限制，便會失去法律保障，不可以非法方式行使自由。贊成，說得很對，也很諷刺。真誠懇切爭取合理選舉制度的，違反了法律，亦已經受法律制裁，付出了代價，對，因為暴力很可怕。

可惜又可恨的是，真誠懇切為私利為政治理由而阻礙文明合理選舉制度的、拿個莫須有罪名取消公民參選資格的、看學民思潮不順眼連成立公司也否決的，通通都是在現成法例下肆意妄為，利用法例張牙舞爪，將固執的看法騎劫議會，合法地綁架社會，如有違法，釋法可也，這些人不但不會付出代價，還收到合法的豐厚回報。所謂法律是公平的，即使到今時今日依然含淚相信是公平的，但社會卻離公平越來越遠。

既然已經出現了「今天的我犯了明天的法」這樣違法的事情，對於前景有何展望？只能面對現實，套用五十年代詩人穆旦所言：「那改變明天的，已為今天所改變。」如果殺雞儆猴真會有效的話，還肯犧牲自己前途改變未來，對抗社會不公的一代，已經為今天判刑所改變，政府是這麼想吧。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
再見莫雷拉 (左丁山)

下一則
下一則
鬍鬚曾太客氣了 (李碧華)